%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage[
	a5paper,
	%includehead,
	margin=6mm,
]{geometry}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}

\newlist{reponses}{itemize}{2}
\setlist[reponses]{label=$\square$}

\begin{document}
\textbf{Nom : ............} \hfill \textsc{SNT 2\up{de}{}12 --- Devoir}
\smallskip
\hrule
\medskip

\begin{em}
	Sauf mention contraire, chaque réponse a une seule réponse correcte.
\end{em}

\begin{enumerate}
	\item\textbf{Contrôle des objets connectés} Quels sont les deux exemples mentionnés dans les articles présentés ? \emph{Deux réponses.}
		\begin{reponses}
		\item Un système domotique (gestion informatisée d'une maison).
		\item Une porte de garage connectée.
		\item Une serrure connectée.
		\item Une voiture autonome.
		\end{reponses}
	\item\textbf{Contrôle des objets connectés} Pourquoi les objets présentés ne fonctionnent plus ?
		\begin{reponses}
		\item L'entreprise a décidé que ces objets ne fonctionneraient plus.
		\item L'entreprise s'est fait pirater.
		\item L'utilisateur a arrêté de payer son abonnement.
		\item L'utilisateur a oublié de changer le mot de passe par défaut.
		\end{reponses}
  \item\textbf{Objets connectés et Vie privée} Une personne a pris le contrôle d'une caméra de vidéosurveillance connectée. Selon l'article, une seule des actions suivantes n'a pas été faite par le \enquote{pirate}. Laquelle ?
		\begin{reponses}
    \item Diffuser des vidéos violentes.
    \item Parler à un enfant.
    \item Regarder la chambre d'un enfant.
    \item Écouter un enfant.
		\end{reponses}
	\item\textbf{Objets connectés et Vie privée} Quel est le problème avec les jouets connectés présentés dans l'article ?
		\begin{reponses}
		\item Ce sont des contrefaçons.
		\item Des personnes extérieures peuvent en prendre le contrôle.
		\item Ils ne fonctionnent plus.
		\item Ils ne respectent pas les normes européennes.
		\end{reponses}
	\item\textbf{Informatique biaisée} Parmi les exemples ci-dessous, lesquels ont été présentés dans l'article ? \emph{Plusieurs réponses possibles.}
		\begin{reponses}
		\item Les application de rencontre favorisent les personnes hétérosexuelles.
		\item Les empreintes digitales des personnes agées sont mal reconnues.
		\item Les systèmes de reconnaissance vocale reconnaissent mieux les voix des hommes que des femmes.
		\item Les voitures autonomes causent probablement plus d'accidents avec des personnes noires qu'avec des personnes blanches.
		\end{reponses}
	\item\textbf{Informatique biaisée} Quelles sont les solutions au problème proposées dans les documents proposées dans l'article ? \emph{Deux réponses.}
		\begin{reponses}
		\item L'état devrait punir davantage les entreprises qui fabriquent ces objets.
		\item Les objets devraient être aussi testés avec des personnes des minorités (couleur de peau, sexe, orientation sexuelle...).
		\item Les utilisateurs devraient arrêter d'acheter ces objets.
		\item Les équipes qui conçoivent ces objets devraient être plus diverses.
		\end{reponses}
	\item\textbf{Informatique embarquée et Sécurité} Quels sont les deux objets qui se sont fait \enquote{pirater} dans les articles étudiés ? \emph{Deux réponses.}
		\begin{reponses}
		\item Un distributeur de savon.
		\item Une porte de garage.
		\item Une serrure connectée.
		\item Une voiture.
		\end{reponses}
	\item\textbf{Informatique embarquée et Sécurité} Comment pourrait-on régler ce problème ?
		\begin{reponses}
		\item Augmenter les peines de prison pour les pirates.
		\item Corriger toutes les vulnérabilités.
		\item Faire en sorte que les conséquences des vulnérabilités soient moins graves.
		\item Interdire ce genre de technologie.
		\end{reponses}
	\item\textbf{Objets connectés et Sécurité} Selon l'article, pourquoi est-il important de sécuriser davantage les objets connectés comme les imprimantes ?
		\begin{reponses}
		\item Pour éviter qu'elles ne soient utilisées dans des attaques informatiques.
		\item Pour éviter qu'elles tombent en panne.
		\item Pour éviter qu'un pirate s'en serve pour espionner la maison.
		\item Pour éviter que des personnes extérieures impriment n'importe quoi.
		\end{reponses}
	\item\textbf{Objets connectés et Sécurité} Dans les exemples du documents, qu'ont fait les \enquote{pirates} ?
		\begin{reponses}
		\item Ils ont cassé des imprimantes et caméras connectées.
		\item Ils ont détourné de l'argent.
		\item Ils ont miné des cryptomonnaies.
		\item Ils ont rendu un site web inaccessible par déni de service.
		\end{reponses}
	\item\textbf{Informatique embarquée et Morale} Quel problème moral est soulevé dans l'article ?
		\begin{reponses}
		\item En cas d'accident inévitable, comment choisir qui sera écrasé et qui sera sauvé ?
		\item La voiture devrait-elle dépasser les limites de vitesse si le conducteur le lui demande ?
		\item La voiture devrait-elle obligatoirement s'arrêter à l'approche d'une voiture de police ?
		\item Si deux voitures arrivent en même temps à une intersection, comment choisir laquelle des deux passe en premier ?
		\end{reponses}
	\item\textbf{Informatique embarquée et Morale} Quelle solution est proposée dans l'article ?
		\begin{reponses}
		\item Il faudrait faire un sondage dans le monde entier pour savoir quelle réaction devrait être mise en œuvre dans toutes les voitures.
		\item Il faut interdire les voitures autonomes.
		\item Le gouvernement de chaque pays devrait décider comment la voiture devrait réagir.
		\item Les utilisateurs et utilisatrices devraient pouvoir configurer la voiture pour lui indiquer comment réagir dans de telles situations.
		\end{reponses}
\end{enumerate}

\end{document}
